林勉一：DQ 抵__死，DQ 體現法治精神

大家一直在主流媒體見到的所謂DQ，究竟是什麼呢？

茶餐廳裡某些只會看TVB和免費報紙的阿叔會不知哪裡來的自信地大聲說，「這些人玩嘢，得罪中央，抵__死啦」。

某些自命精英的偽中產會告訴你，「基本法賦予人大釋法權，現在法院跟釋法來判他們DQ，這是法治」。

其實大家很容易被DQ這個字麻痺了，當作是一次比較過火的行政加司法打壓，忽略了這事件的嚴重性。說得直白一點，所謂的DQ，其本質就是以莫須有的罪名強行推翻十幾萬選民投票的選舉結果。類似的情況，包括選前取消候選人資格或者候選人當選後被強加一個理由取消資格，在緬甸、委內瑞拉，還有無數非洲國家也發生過，那裡取消議員資格也是由法院裁決的。

香港是上述這些第三世界國家嗎？現在香港已經淪為緬甸一樣的第三世界社會，還談什麼亞洲國際都會？

這場推翻選舉結果的陽謀，有一些法盲(或者扮法盲的擦鞋仔)會說，這是法治啊。法治？法治會今天宣誓違反明天的釋法嗎？法律有追溯性不是法治呀大佬。

連一直緊貼北京的法律學者陳弘毅教授也撰文說雖然人大釋法有追溯力，但「可能不完全符合法治概念所包含的法律運作的可預見性原則，因為當事人在其作出有關行為時，只能依據當時的法律或法律解釋來判斷他的行為的合法性或法律後果；如果事後才根據新的立法或法律解釋去判斷該當事人的行為，這樣對於當事人可能構成不公」。(註1)

他當然不敢說人大釋法的所謂追溯力違反法治概念，所以只敢說釋法追溯力和可預見性原則有「張力」，希望政府追討訟費和議員津貼時寬大處理。字裡行間，完全感受到他言不由衷又要戴頭盔的矛盾，他其實就是想指出此案對四位議員不公平。

口口聲聲說這就是法治的人，請至少看看親北京的陳弘毅怎樣說吧。

至於那些覺得他們得罪北京是抵__死的人，那繼續吧。這種真心膠，如果自己或家人有外國護照，請第一時間去領事館註銷，世世代代做個中共領導下的愛國順民。

這所謂DQ，是違反法治精神的做法，而且是一場莫須有罪名推翻選舉結果的陽謀，其嚴重程度有如把香港作為國際金融中心的法治招牌打破，香港已死講了好幾年，但這次真的死得。

dq 唔係一直等如勇者鬥惡龍dragon quest 咩
聽左十幾年喇喎老細

其實班人唔係為左要做表面功夫比班無腦選民睇, 又點會搞到咁！

如果照選宣誓份野又版班無腦傻仔話奶共架啦

所以佢被人DQ 係被班無腦選民累既！